[美國大選] 正其名：不要叫「佛羅里達州」試著叫「火列大州」

不要叫「密西根州」試著叫「咪斯芹州」

不要叫「北卡羅萊納州」試著叫「囉扶架路拉拿州」

不要叫「紐澤西州」試著叫「尿啫時州」

不要叫「德克薩斯州」試著叫「踢欸斯耍時州」

不要叫「羅德島州」試著叫「胡撈挨能州」

不要叫「喬治亞州」試著叫「至屙炸州」

屌你老母叫川普都唔得
一定要叫跟你地叫做特朗普
既然用咩名都唔岩 不如全部變晒做粵語
宣揚粵語 你我做起

魚拉得 成地屎

G持

樓主為反而反

費城 - 菲獵兜肥牙
夏洛特 - 沙拿池
舊金山 - 腥飯斯時高
休斯頓 - 囂時騰
檀香山 - 夏路撈勞

得尿啫時係啱音

噓文
呢個推文無香港價值

其實點解唔直接講英文呢

醜化粵語？ 仲要唔啱音

What are you prepare to do

如果粵語拉丁化，根本連翻譯都唔需要

On9川普都係台灣翻譯 用國語㗎
係譯就「當奴侵」先叫粵語音譯

北卡羅萊納點譯

粵語還粵語你用啲字都唔好咁核突丫
同埋啲音唔洗跟到咁足
最緊要順口同埋用易字

Michigan "Mi" 果一下其實有少少入聲feel
所以用密都ok 只係個西字唔啱
尾音都改番比較似啱調既
密池勤
但係其實好難聽

North Carolina 緊係要留番個北啦on9
人地本意就係要有個北係度 你改乜鳩
北卡路拉娜

New Jersey
個new其實係真係想要個新既意思
但係如果中間跟足音用個 啫 字
中文黎講就好核突 改番個尾音就算
新澤時

Taxas
踢字毫無美感
唔要廣東話唔會讀到個克字就得
德薩斯

Rhode Island
人地真係要番個Island個意思嫁
努島
又係好難聽

Georgia
George都有名叫佐治啦
佐治亞

係都科列打。

你睇下以前啲華僑點改美國啲城市名

不如叫返美國做花旗國先啦

戇撚鳩

máih gaijuhk giu North Carolina, yiu fāanyihk gānbún haih Honjih gei Gúkhaahn jouhsìhng

孫中山來美國演說勸捐，籌募革命經費途經城市，孫中山、黃芸蘇係由撥崙開始行北線，盟友張藹蘊、趙昱就行南線。

北線：
-撥崙Portland, OR;
-舍路Seattle, 士蔔頃Spokane, 抓李抓罅Walla Walla, WA;
-迫加斯地Baker City, 杭定頓Huntington, OR;
-南巴Nampa, 貝士Boise, 卜提Pocatello ID;
-惡頓Ogden, 梳力Salt Lake City, UT;
-落士丙Rock Springs, WY;
-典化Denver, CO;
-墾士失地Kansas City, 聖壘St. Louis, MO;
-芝加哥Chicago, IL;
-先洪拿打Cincinnati, OH;
-必珠卜Pittsburgh, PA;
-波地麼Baltimore, MD;
-美京Washington, D.C.;
-費利爹化Philadelphia, PA;
-紐約New York, NY;
-哈佛Hartford, CT; 士丙非Springfield,
-波士頓Boston, MA;
-欖問頓Providence, RH;
-保夫盧Buffalo, NY;
-企李崙 Cleveland, OH;
-地彩Detroit, MI;
-乜地慎Madison, WI;
-勝普St. Paul, 棉答步路Minneapolis, MN;
-柯未賀Omaha, NB;
-地高打掌慎Dakota Junction,積活 Deadwood, SD;
-比利Billings, 立必斯地Livingston, 氣連打Helena, 貓失地Mill City, MT;
-委林墨Winnemucca, 我利古Elko, 李糯Reno, 卡慎Carson City, NV.

南線：
-Merced馬寫, Madera馬且罅, Fresno非士那, Hanford軒佛, Tulare都那利, 北加啡Bakersfield, 汝路士Needles, CA;
-巴土傑Prescott, 委林士Williams, 夫冷士合Flagstaff, 雲士路Winslow, AZ;
-巴梳Albuquerque, NM;
-墾寅斯地Canyon City, 火活Ft. Worth, TX;
-篤統亞麻Oklahoma City, OK;
-墾士失地Kansas City, 聖壘St. Louis, MO;
-因陳答步士Indianapolis, IN;
-先先拿打Cincinnati, 哥林布Columbus, OH;
-必珠卜Pittsburgh, PA;
-紐約New York, NY;
-費利爹Philadelphia, PA;
-波地麼Baltimore, MD;
-美京Washington, D.C.;
-羅利Raleigh, NC;
-哥林比亞Columbia, SC;
-士灣拿Savannah, GA;
-昃臣委Jacksonville, FL;
-墨簡Macon, 亞連打Atlanta, GA;
-孟金利Montgomery, 莫比利Mobile, AL;
-紐柯連New Orleans, LA;
-飾滿Beaumont, 山多寸San Antonio, 巴梳El Paso, TX;
-水路化斯地Silver City, 羅珠卜Lordsburg, NM;
-企粒頓Clifton, 古碌Glove, 片順Benson, 桃新Tucson, 非匿Phoenix, 天馬Yuma, AZ;
-列蘭Redlands, 厘化西Riverside, 山班典那San Bernardino, 羅省Los Angeles, 山嗲古San Diego, 惡士拿Oxnard, Ventura, 山打巴罅Santa Barbara, 林蔔Lompoc, 和老比Guadalupe, 山壘比市步San Luis Obispo, 沙連那Salinas, 山古羅司Santa Cruz, 屈臣委利Watsonville, 吉來Gilroy, 山多些San Jose, 尾利扮Menlo Park, 山多酒San Mateo, CA.

以上好多城市已經改左名，無晒「失地」咯！有D名無統一，寫法有異：保地磨／波地麼(Baltimore)、積彩／地彩(Detroit)、典化／典華／剪化(Denver)、聖藟／聖壘(St.Louis)、砵崙／撥崙(Portland)。美國以外，加拿大溫哥華中國國民黨係叫「雲高華」支部。

根本係你班on9仔為反而反
明明川普係台灣人用 特朗普係中國用先
叫做侵咪算囉

羅安琪

推

矯枉過正

係反美先會用得落呢啲咁嘅譯音

努島真係好好笑

屌你譯都譯得差過人
邊有可能直譯個音㗎
Taxi都唔會叫「踢屎」
Bus都唔會叫「畢屎」啦

其實依個柒頭樓主 都唔係第一次 成日扮台灣人 特登用啲台灣用語 懶係與眾不同咁 咩趴 希拉蕊 見到都想嘔 屌佢就話咩台灣用語 根住屈人撐拜登

on9當有趣
小朋友

伊利諾州 - 腰啦耐州
內華達州 - 喱化打州
加利福尼亞州 - 啃喇方呢牙州
華盛頓州 - 娃成騰州
阿拉巴馬州 - 啞啦掰麻州
田納西州 - 聽拿時州
緬因州 - 咩唔州

呢啲po 都上到熱門

推 PHY : 不嬲都用川普，幾種叫法都用

通勝

當撈侵先係正譯

巴打係咪做 now 波台架

Lundstram 濃是痰
Justin 真是甜

咩拼音系統？想學

懶標奇立異
跟返隊型啦

樓主想諷刺d咩不如有話直說

為國家添煩添亂

呢條友只係一件attention whore中學雞

字嘅發音都未掌握好就學人翻譯埋啲不倫不類嘅嘢出嚟

我唔叫川普或者特朗普我叫當奴侵。

直接用英文咪得

你改咗名先啦乜鬼愛麗絲仲好意思推

咪繼續叫North Carolina，要翻譯根本係漢字嘅局限造成

咁直接中英混用咪算

kennedy town都唔會叫「驚你地攤」 啦
唔多唔少都要隻字唔好咁on9

花與鴉烈士

酒井法子 - 莎卡伊 那呢高

德川家康 - 度箍加娃·易也掃

密斯根

科列達州

Michigan個chi係讀shi唔係chi
你可以話搣時勤
BTW，廣東話習慣係將New譯做"紐"，好似紐西蘭唔會叫新西蘭。

紐澤西

其實現代粵語音譯外國名稱好多時都忽略輕聲音，減少音節

Tom : 湯 唔係 湯姆
Beckham: 碧咸 唔係 貝克漢姆 （其實係咪應該叫 碧琴）

拉丁化咪重衰過殘體字

漢字特色係可以表音又可以表意
所依唔係啱音就得 要用得靚先得

俄亥俄州 - 噢嗨哦州
密蘇里州 - 摵梳尼州
賓夕法尼亞州（賓州） - 病掃飛呢牙 （病州）
懷俄明州 - 壞屙明州
明尼蘇達州 - 面利騷彈州
德拉瓦州 - 爹拿華州
新罕布夏州 - 尿堪孱州
新羅西哥州 - 尿咩時告

其實係可以用入聲嘅字盡量用入聲，減少音節。

Charlotte個te係唔出聲
其實最近係沙洛

Florida - 科列達州
California - 加列方尼亞州
Illinois - 伊連內州
Alabama - 艾拿巴馬州
Pennsylvania - 彭紹芬尼亞州
Texas - 德薩斯州
North Carolina - 北卡路連拿州
South Carolina - 南卡路連拿州
North Dakota - 北達高他州
Delaware - 戴拿華州
Arkansas - 阿近薩斯州

Ontario - 安達里奥省
Quebec - 橋碧省
British Columbia - 英屬哥林比亞省

我好無聊

Michigan - 密時近州

Colorado - 卡拿拉多州

唔錯唔錯
但我譯果d好笑d

戇鳩樓主

無一個係啱音

信達雅
既無信又不達更缺雅

傑克遜維爾 - 姐新飛狐
西雅圖 - 是欸圖
波士頓 - 扑時騰
阿特蘭大 - 兀躝彈
安克拉治 - 啱求維處
華盛頓特區 - 娃成騰啲斯

聽拿時州好岩音囉

弱智唔好開post，Thanks

講咁耐都冇汪明荃

汪明荃又係邊個州

on9

由細到大都係聽佛羅里達洲

直接音譯亳無美感同班共匪有咩分別

有病病

通勝英文咁...

茄汁

學到嘢

雖然唔係美國，我真係好鍾意卑詩省依個譯法

美國都有個啲斯省

重有滿地可
概表示左發音
同時又有意境

Yosemite 優山美地

on9

翡冷翠